\documentclass[hidelinks, 10pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{varioref}
\usepackage{comment}
\usepackage{listings}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{\textbf{Projet de LW2}}
\fancyhead[R]{\includegraphics[width=2cm]{img/universite-rouen.jpg}}

%couleurs pour les morceaux de code
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codered}{rgb}{1,0.1,0.2}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
 

 %definition des styles pour le code
\lstdefinestyle{Cstyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codered},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    morekeywords={val}
}

\lstset{language = sql, frameround = fttt, style = Cstyle}

%opening
\title{Rapport de projet de langage web 2 - M1 GIL}
\author{Anthony Godin, Yohann Henry}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Introduction}
  Le but de ce projet est de créer un service REST avec Spring MVC qui permet de stocker et visualiser des STB.
  Une application web (en local) a aussi été faite pour utiliser ce service.

\section{Le service}
  Source : \href{https://github.com/AnthoGdn/stb-spring-service}{https://github.com/AnthoGdn/stb-spring-service}
  
  \subsection {Technologies}
    Le service a été fait avec Spring MVC comme le sujet le demandait. On y accède avec ces URL :
    \begin{itemize}
     \item / : Pour avoir le noms des developpeurs du service et le nombre de STB.
     \item /resume : Pour avoir une liste de résumés de STB en XML.
     \item /resume/{id} : pour avoir la STB d'identification id en XML
     \item /depot : pour déposer une STB sur le service. On doit y envoyer un flux XML en requête POST.
    \end{itemize}
    
  \subsection {Validation d'ajout}
    Lors de la demande de dépot, la STB envoyés en flux XML est vérifiée à l'aide d'un fichier XSD.
    Si le fichier n'est pas valide alors il n'est pas ajouté.
    \begin{itemize}
      \item Les priorités et le code du client doivent être des entiers.
      \item Les priorités ne peuvent être qu'entre 1 et 10.
      \item Il ne doit y avoir qu'un seul client et une seule équipe avec au moins deux personnes.
      \item Le genre d'une personne est soit homme, soit femme.
      \item Il doit y avoir au moins deux fonctionnalités avec pour chacune au minimum deux exigences.
      \item Le commentaire n'est pas obligatoire.
    \end{itemize}
    
    \subsubsection {Le fichier xsd}
   \begin{lstlisting}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xs:schema xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"
targetNamespace="http://univ.fr/stb" xmlns:stb="http://univ.fr/stb">
    
<!-- ELEMENTS -->

	<xs:element name="stb" type="stb:stbType"/>
	<xs:element name="title" type="xs:string"/>
	<xs:element name="version" type="xs:string"/>
	<xs:element name="date" type="xs:string"/>
	<xs:element name="description" type="xs:string"/>
	<xs:element name="client" type="stb:clientType" />
	<xs:element name="entity" type="xs:string"/>
	<xs:element name="contact" type="xs:string"/>
	<xs:element name="code" type="xs:integer"/>
    <xs:element name="person" type="stb:personType"/>
	<xs:element name="team" type="stb:teamType"/>
	<xs:element name="nom" type="xs:string"/>
	<xs:element name="prenom" type="xs:string"/>
    <xs:element name="priority">
        <xs:simpleType>
          <xs:restriction base="xs:integer">
            <xs:minInclusive value="1"/>
            <xs:maxInclusive value="10"/>
          </xs:restriction>
        </xs:simpleType>
    </xs:element>
    <xs:element name="functionalities" type="stb:functionalitiesType"/>	
	<xs:element name="functionality" type="stb:functionalityType"/>
	<xs:element name="requirements" type="stb:requirementsType"/>
	<xs:element name="requirement" type="stb:requirementType"/>
	<xs:element name="id" type="xs:string"/>
	<xs:element name="commentaire" type="xs:string"/>
        
<!-- ATTRIBUTES -->

<!-- TYPES -->
	
	<xs:complexType name="stbType">
		<xs:sequence>	
			<xs:element ref="stb:title"/>
			<xs:element ref="stb:version"/>
			<xs:element ref="stb:date"/>
			<xs:element ref="stb:description"/>
			<xs:element ref="stb:client" minOccurs="1" maxOccurs="1"/>
			<xs:element ref="stb:team"/>
			<xs:element ref="stb:functionalities" minOccurs="1" maxOccurs="1"/>
			<xs:element ref="stb:commentaire" minOccurs="0"/> 
		</xs:sequence>	
	</xs:complexType>
        
        
	
	<xs:complexType name="clientType">	
		<xs:sequence>	
			<xs:element ref="stb:entity"/>	
			<xs:element ref="stb:contact"/>	
			<xs:element ref="stb:code"/>
                </xs:sequence>	
	</xs:complexType>
        
    <xs:complexType name="personType">
		<xs:sequence>		
			<xs:element ref="stb:nom"/>	
			<xs:element ref="stb:prenom"/>		
		</xs:sequence>	
        <xs:attribute name="gender" use="required">
            <xs:simpleType>
                <xs:restriction base="xs:string">
                    <xs:enumeration value="homme"/>
                    <xs:enumeration value="femme"/>
                </xs:restriction>
            </xs:simpleType>
        </xs:attribute>             
	</xs:complexType>	
	
	<xs:complexType name="teamType">	
		<xs:sequence>	
            <xs:element ref="stb:person" minOccurs="2" maxOccurs="7"/>			
		</xs:sequence>	
	</xs:complexType>

	<xs:complexType name="functionalitiesType">	
		<xs:sequence>		
			<xs:element ref="stb:functionality" minOccurs="2" maxOccurs="unbounded"/>	
		</xs:sequence>	
	</xs:complexType>
	
	<xs:complexType name="functionalityType">	
		<xs:sequence>	
			<xs:element ref="stb:description"/>		
			<xs:element ref="stb:requirements" minOccurs="1" maxOccurs="1"/>
		</xs:sequence>	
		<xs:attribute name="priority" type="xs:integer" use="required"/>
	</xs:complexType>

	<xs:complexType name="requirementsType">	
		<xs:sequence>	
			<xs:element ref="stb:requirement" minOccurs="2" maxOccurs="unbounded"/>		
		</xs:sequence>	
	</xs:complexType>	

	<xs:complexType name="requirementType">	
		<xs:sequence>	
			<xs:element ref="stb:id"/>	
			<xs:element ref="stb:description"/>	
			<xs:element ref="stb:priority"/>	
		</xs:sequence>	
	</xs:complexType>	
</xs:schema>
    \end{lstlisting}
    
  \subsection {Déploiement}
    Le service est déployé sur Heroku à l'adresse suivante : \href{http://stb-spring-ag-yh.herokuapp.com}{http://stb-spring-ag-yh.herokuapp.com} \newline
    Les sources sont disponibles sur github : \href{https://github.com/AnthoGdn/stb-spring-service}{https://github.com/AnthoGdn/stb-spring-service}

\section{Le client}
  Source : \href{https://gitlab.com/anthoGdn/spring\_stb}{https://gitlab.com/anthoGdn/spring\_stb}
  \subsection {Technologie}
      Nous avons décidé de faire le client en java avec SPRING MVC et JSP pour mettre en pratique les cours de Langage web 1 et 2.
      Pour le style, nous avons utilisé Bootstrap, c'est un framework CSS très pratique.
      
  \subsection {Déploiement}
    Il suffit de lancer le client en local. Construisez le war et mettez le sur un de vos serveurs. Nous n'avons testé que sur un tomcat version 8.0.33.
    Personnellement, nous connectons le serveur au projet sur netbeans, l'IDE s'occupe de deployer le projet sur le serveur.

   \newpage
  \subsection {Impressions d'écran}
    \subsubsection {Index}
    \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics [width=14cm] {img/indexVide.png}
    \end{center}
  \end{figure}
  
  \subsubsection {Depot de STB}
   \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics [width=14cm] {img/depot.png}
    \end{center}
  \end{figure}
  
  \newpage
  \subsubsection {Ajout d'une STB}
   \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics [width=14cm] {img/stbAdded.png}
    \end{center}
  \end{figure}
  
  \subsubsection {Résumés des STB}
   \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics [width=14cm] {img/resume.png}
    \end{center}
  \end{figure}
  
  \newpage
  \subsubsection {Affichage d'une STB}
   \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics [width=14cm] {img/resumeStb.png}
    \end{center}
  \end{figure}
  
  \subsubsection {Ajout refusé d'une STB}
  \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics [width=14cm] {img/stbNotAdded.png}
    \end{center}
  \end{figure}
  \newpage
  
  \section{XML Exemple}
    Il y a deux fichiers XML dans ce projet qui sont valides par rapport au fichier XSD. 
    Vous pouvez essayer l'application en les ajoutant au service. Ils se trouvent dans le dossier /spring\_stb/doc/exampleXML.
  
\end{document}
